I.
Со славой и мудростью взял я в удел
Здоровье и силу и младость.
Вином драгоценным мой кубок блестел,
В любви упоенье и радость
Мне щедро дарились: — старался искать
Я в женщинах неги и счастья;
Во всем мне блаженство дарилось вкушать,
Во всем находил я участье.
II.
Но тщетно стараюсь вернуть я те дни,
Те сладкия сердцу мгновенья,
Когда я был счастливь... умчались они,
И счастия нет в наслажденьи...
Увы! уже прежнего счастья вкусить
Не дастся мне снова судьбою,—
Страданье не кончить мне душу томить
И сердце не кончить с тоскою!
III.
У змей cмертоносных весь яд заглушать
Способно волхва заклинанье,
Но муки души охлажденной смирять
Не в силах ничье волхвованье.
Уму человека та власть не дана,
Ни музыки сладостным звукам...
Больная душа — словно полночь мрачна
И нету конца ея мукам.
